\chapter{OBJETIVOS}
\section{Objetivo General}
Desarrollar una herramienta gen\'erica para el  Descubrimiento de Conoci\-miento en bases de datos  d\'ebilmente acoplada con el  sistema gestor de bases de datos PostgreSQL, bajo los lineamientos del Software Libre, que facilite la toma de decisiones a las peque\~nas y medianas empresas u organizaciones de nuestro pa\'is y de cualquier parte del mundo.\\
\\
\section{Objetivos Espec\'ificos}
\begin{enumerate}
\item Estudiar  y Analizar  diferentes herramientas  DCBD d\'ebilmente acopladas con un SGBD.
\item Analizar, dise\~nar y desarrollar programas que permitan la selecci\'on, preprocesamiento y transformaci\'on de datos.
\item Analizar, dise\~nar y desarrollar programas que implementen los opera\-dores algebraicos y primitivas SQL para las tareas de Asociaci\'on y Clasificaci\'on de datos.
\item Analizar, dise\~nar y desarrollar programas que implementen los algoritmos EquipAsso, MateTree, Apriori H\'ibrido, FP-Growth y C4.5.
\item Analizar, dise\~nar y desarrollar programas que permitan visualizar de manera gr\'afica las reglas de asociaci\'on y clasificaci\'on.
\item Integrar todos los programas desarrollados en una sola herramienta para DCBD.
\item Implementar la conexi\'on de la herramienta DCBD con el SGBD PostgreSQL.
\item Obtener conjuntos de datos reales para la realizaci\'on de las pruebas con la herramienta DCBD.
\item Realizar las pruebas y analizar los resultados con la herramienta DCBD d\'ebilmente acoplada con PostgreSQL.
\item Realizar las pruebas de rendimiento con los diferentes algoritmos implementados.
\item Dar a conocer los resultados del proyecto a trav\'es de la publicaci\'on de un art\'iculo en una revista o conferencia nacional o internacional.
\end{enumerate}
